【長篇故事】失蹤 （一）

「你d稿好像下星期三到期了，何先生。」電話線另一端的聲音很禮貌，卻並不友善。
「知道啦，題目既野我已經在心中，我現在諗緊點寫咋，下星期三之前一定有稿俾你。」
收線之後，極端苦惱的我趕緊上網看看facebook及yahoo，打算隨便尋找一個值得寫的題目，再寫一段文字用來應付那個出版社的“大耳窿”。
「“65歲阿伯偷圖扮靚仔 與20少女網戀”…“斯里蘭卡周伯通醉拳單挑大笨象”…沒咩好寫喎…」正當我埋首尋找有什麼有趣的事情可寫之際，突然“啪”一聲巨響在我背後發出，嚇得我心卜卜跳。
「咩料呀？」我轉身一看，原來有一本書從書架上跌下來。「無啦啦又會跌書既，又唔見跌錢出黎？」我看一看這本書，書名是＜近二十年香港人口失蹤實錄＞，一本我買了幾年都沒認真看過的書。
「好似幾有趣喎…」當我想揭看這本書之際，電話又響起。
「喂？」
「聲，洪呀，有事搵你，而家有無時間？方唔方便出黎？」
「好呀，邊度等？」
「而家五點半…六點尖咀三枝旗等啦。」
「無問題，你係咪請埋我食飯先？」
「梗係得啦，白飯既野好死既啫，請得實請，哈…」
洪是我以前報館好朋友，轉職做作家之後，多得他我才有材料繼續寫作下去。
我知道今次他約我，一定又有材料給我。
****
「大作家，你估中啦，我又有正野俾你。」洪在餐廳一坐下，便將一個公文袋給我。
我打開公文袋一看，是一堆舊新聞剪輯，和一個聯絡資料。
「羅雅婷…」我邊看邊讀，「1995年5月22號，同阿媽講話下午1點約咗同學去深水埗行街，點知佢同學等咗兩個鐘都未出現，從此人間蒸發，最後出現時間為晚上7點，有人目擊佢係尖沙咀星光行出現…」
「係呀，最近羅雅婷既媽媽聯絡我報館，因為警察個邊調查時限就過，希望可以寫d野，等其他人再關注呢單案件，但係老編對呢單野好似無咩興趣，所以就交俾你啦。」

＜待續＞